<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>program on BDL教程</title>
    <link>https://bdl.darcyjoven.com/categories/program/</link>
    <description>Recent content in program on BDL教程</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2023 18:34:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bdl.darcyjoven.com/categories/program/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1.自己动手创建程序</title>
      <link>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/2.first_code/1.wirte-program-by-youself/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 13:19:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/2.first_code/1.wirte-program-by-youself/</guid>
      <description>自己动手创建程序#就像小学生解决应用题一样，在答题之前，必须了解题目给的条件，然后明确题目的问题，最后才是解题。 开发软件也需要这样一个过程，必须先清楚用户的需求，根据需求来进行设计和开发，不遗漏需求，也不能有超过需求的功能。
本章的目标就是创建一个可以执行的程序，并输出一句话：“Hello World”。如果读者看了这个要求就开始写代码，就烦了大忌。 这个需求起始很不明确，并没有规定如何输出这句话。 在实际的软件发开工作中，类似不明确的需求比比皆是，所以动手写代码前，一定要非常明确软件的需求。
很多曾经有过语言学习经理的读者看见上面的需求后，第一印象，认为就是在控制台打印出这句话来，然后就开始思索如何设计程序了。 但假设用户需求是用人声读出这句话呢？发声也是一种输出！ 或者用户需求是在一个窗口界面输出这句话，甚至要求这句话的大小、样式、颜色符和某种规定，那么只在控制台打印“Hello World！”的程序是不符合要求的。 所以在开发软件前，用大量的时间进行实际需求的调研时非常有必要的。 否则，花费大量时间出来的程序可能没有任何价值。
更明确的修去时：在控制台程序中，输出依据简单的文字：“Hello World！”。具体要求明确后就可以开始程序设计了。
本章只是引导大家了解BDL语言，故没有输入，只有输出。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2.结构化设计程序</title>
      <link>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/7.atoml_statement/2.structured-design-program/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 18:34:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/7.atoml_statement/2.structured-design-program/</guid>
      <description>结构化设计程序#结构化程序设计的思想是:把一个需要解决的复杂问题分解成若干模块来处理，每个模块解决一个小问题，这种分而治之的方法大大降低了程序设计的难度。结构化程序设计的核心问题是算法和控制结构。
什么是算法#所谓算法，指的是解决问题时的一系列方法和步骤。
算法的思维体现在生活的各个方面,比如我们要去北京旅游，会问一些问题:“用什么交通工具?”“在哪里中转?”“是否要去奥运现场?”等，这都包含着算法。
可见，算法的步骤间有一定的逻辑顺序，按这些顺序执行步骤便可以解决问题，达到目的。这种逻辑顺序，在BDL语言中体现为控制结构。
算法的表示#抛开厚厚的教科书，不去谈哪些深奥无比的属性。 本章节讨论与算法使用最为相关的问题:算法如何表示。
原则上，自然语言也可用于算法表示，但由于自然语言的多义性，不同的人对同-一个版本的描述可能有不同的理解，因此，一般不采用自然语言来描述算法，要求采用一种精确的、无歧义的机制。
有两种广泛使用的算法表示方法，一是伪代码法，二是流程图法。
算法的伪代码表示#伪代码是对自然语言表示的改进，给自然语言加上了形式化的框架，以一种简单、容易理解的方式描述算法的逻辑过程。用伪代码表示的算法无二义性，易于理解。
使用伪代码表示算法无须遵守严格的语法规则，只要完整表达了意思，书写清晰，容易阅读和读懂即可。举例如下:
用户输入：如果（用户输入的字符是Y）执行B操作否则执行C操作 上述代码便采用了伪代码表示方式，完成一种简单的分支选择结构
算法的流程图表示#流程图法是种有效、直观的算法表示方法，利用不同的框代表不同的操作，利用有向线段表示算法的执行方向。
现在通用的流程图符号画法采纳的是ANSI (美国国家标准化协会)的标准，如图所示。
mermaid.initialize({&#34;theme&#34;: &#34;neutral&#34;})flowchart LRid1([&#34;起止框，表示程序起始和结束&#34;])id2{&#34;判断框&#34;}id3[/&#34;输入输出框，表示输入输出数据&#34;/]id4[&#34;处理框，完成某些操作&#34;]subgraph a[&#34;这是连接点，如果流程太长将用词截断&#34;]id5((...))endid6--&#34;程序执行方向&#34;--id7将前面的伪代码表示转换为流程图表示，如图所示。 和伪代码方式相比，流程图方式采用了图形化的方式，更为直观，可以很清晰地反映控制结构的运作过程。
在描述基本结构时，本书尽量采用流程图方式。
以上伪代码，用流程表示如下:
flowchart TDa([&#34;开始&#34;])--b[/&#34;用户输入&#34;/]b--c{&#34;判断是否是字符Y&#34;}c--&#34;YES&#34;--d[&#34;C操作&#34;]c--&#34;NO&#34;--e[&#34;B操作&#34;]d--f([&#34;结束&#34;])e--f三种控制结构#结构化程序设计提供了3种控制结构，分别是顺序结构、分支结构和循环结构，早在1966年，Bohm和Jacopini的研究证明，用此3种基本结构可以构成任意复杂的算法。 3种基本控制结构如图所示。
flowchart TDa[&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.编译运行</title>
      <link>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/2.first_code/3.see-your-program/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 14:08:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/2.first_code/3.see-your-program/</guid>
      <description>编译运行-欣赏你的杰作#使用之前我们说的编译连接命令，开始编译连接。如果成功将不会有错误提示，如果失败请检查一些你的代码，可以对比上一篇中的代码。
在czz/4gl目录下输入exe2 czzi001,将会显示以下内容。
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4.程序开发生命周期</title>
      <link>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/1.before_all/4.program-life-cycle/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 11:28:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/1.before_all/4.program-life-cycle/</guid>
      <description>程序开发生命周期#在windows 下，利用记事本这个软件，输入并编辑文件可以保存一个.txt后缀名的文件。类似的还有.xlsx。它们都可以通过记事本或者excle这类的软件打开，但本身是无法运行或者展现内容的。
那么你有没有想过如何产生一个.exe可执行文件呢。
聪明的你一定知道了。 是的，通过编写某种语言的源代码，编译成功通过后，在经过链接，成功后就可以产生一个可执行的文件。这就是所谓的程序。
编写BDL源代码#关于环境的说明
如果你是使用鼎捷系列软件，那么你需要新建一个程序代码，如何建立本书不会介绍。
如果你要学习，可以见TIPTOP相关书籍，本书只介绍代码部分。
由于t100与tiptop gp编译和链接代码也不同，所以本书以tiptop gp命令为主，如果你使用不同的系统，请自行替换为你系统的代码。
例如：tiptop gp 使用r.l2 连接，t100使用r.l 连接。
为什么不以底层fgllink写呢，因为license原因，有的环境可能不允许使用这类命令，所以不再赘述。
编辑BDL源代码#编辑BDL源代码就是做如下工作：
 逐个输入字符，如汉字、英文、标点符号或者其它可以用键盘输入的字符 通过插入、删除、移动、复制、粘贴等方法修改已经输入的字符 将输入修改完毕的所有字符保存到硬盘上  一篇由汉字、英文、标点符号或者其它可以用键盘输入的字符的内容被称作文本。 能够进行文字编辑的软件被称作编辑器。
通俗的将，源代码就是程序员输入编写的符和BDL语言语法规则的文本。 如下片段就是一段源代码:
main  display smft(&amp;#34;Hello World!&amp;#34;) end main 扩展名用.4gl标识其为一个BDL源代码文件。源代码文件简称源文件。
编辑器的功能很大程度上能够帮助程序员提高工作效率。只要能输入文字的文本编辑软件都可以作为源代码编辑器。 如记事本软件、字处理软件Word、vs code等。但是专业程序员一般采用专业源代码编辑器，如业界鼎鼎有名的编辑工具由VI/VIM、Emacs/XEmacs等。 一个好的源代码编辑器、要求具备关键字着色功能（可以使用不同颜色标识diamagnetic的不同部分）、优秀的代码跳转功能、代码自动不全功能等。
编译BDL源代码#编译时BDL源代码翻译成用二进制指令标识的目标文件。 这里的目标文件与机器语言还有一段距离，并不是真正的机器语言，所以不能被计算机直接运行。
编译过程由编译系统程序完成。编译程序简称为编译器。编译程序运行后，自动对源程序进行句法和语法检查，当发现错误是，就将错误的类型和所在位置显示出来，帮助修改程序中的错误。 用户可以继续利用编辑器对源程序进行修改。修改后，重新编译，直到编译通过为止。
连接目标文件#多个源代码文件经过编译后产生了多个目标文件，此时还没有将其组合装备为一个可以运行的整体，因此计算机还是不能执行。
连接过程是用连接程序将目标文件、第三方目标文件、BDL语言提供的运行时的一些函数装配为一个完成的可执行的目标程序。连接程序检查连接器。
编译连接过程示例#有时候为了叙述方便，将编译和连接两个步骤，统一用编译一个词语代替，读者应该清除实际经历了两步。
  当源代码没有报错是，编译连接过程如下：   当编译时，不会产生目标文件，如下：    现在你可能还看不懂提示信息的含义，不用担心，后面章节会慢慢了解到。现在你只要关注如果源代码错误，会出现什么情况即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5.开始你的第一个程序</title>
      <link>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/1.before_all/5.write-your-fisrt-program/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 13:15:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bdl.darcyjoven.com/docs/BDL/1.basic/1.before_all/5.write-your-fisrt-program/</guid>
      <description>开始你的第一个程序# 使用你自己的编辑器，写一个输出&amp;quot;Hello World&amp;quot;的程序。  display &amp;#34;Hello World&amp;#34; 将你写的程序上传到服务器，并进行编译等一系列操作后，运行并测试是否能输出&amp;quot;Hello World&amp;quot;  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
